---
aid: 9025
zid: 320496
title: "昨天这个，有点黑暗伏笔的味道啊"
author: 老驴
date: 2013-09-14 13:53:27+07:00
lastmod: 2013-09-21 16:53:00+07:00
---

老驴 于 2013-9-14 13:53:27 发表了：

“敌在料罗湾”

原本是明智光秀的那句：“敌在本能寺！自今日起，本光秀为天下之主。下至取草履者，要多多努力！”

吹牛的是说海军以后要造反么？

“敌在元老院！自今日起，本督公为天下之主。下至取草履者，要多多努力！”

立春号一声炮响，水兵冲进元老院。

---

炮灰掷弹兵 于 2013-9-14 14:33:27 发表了：

契卡何在

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-9-14 14:51:02 发表了：

应该是今日天晴，无异常情况。海军 ijn 的味道越来越浓了。难保不和马粪们争抢预算。

---

samoy 于 2013-9-14 18:54:32 发表了：

海军一直是文总的势力范围好吧

---

自由落体 于 2013-9-14 19:35:30 发表了：

> 荣誉的条顿骑士 发表于 2013-9-14 14:51
>
> 应该是今日天晴，无异常情况。海军 ijn 的味道越来越浓了。难保不和马粪们争抢预算。

IJN 的舰名其实挺好听吧。

海军军服，本人觉得 IJN 的藏青色小立领也是最适合东亚人的。

---

潇洒飞鹰 于 2013-9-14 19:46:50 发表了：

> 自由落体 发表于 2013-9-14 19:35
>
> IJN 的舰名其实挺好听吧。
>
> 海军军服，本人觉得 IJN 的藏青色小立领也是最适合东亚人的。

太素了不够华丽，枪毙设计师！

---

老驴 于 2013-9-14 20:56:27 发表了：

其实就很多细节而言，鬼子真的做的很好，譬如昭五式军服，90 铁帽，INJ 的藏青色制服，确确实实很适合东亚人的体型，38 大盖拿起来就是比毛瑟舒服得多

其实作为打鬼子的八路，现在的军服有当年鬼子的样子也没什么。实用舒服就好

说起来，共军的拼刺刀演练，起手式枪托拍胯那一嗓子，大概是解放后好几年才换成现在这样的“杀”，之前跟皇军一个样，都是“呀”

---

老驴 于 2013-9-14 20:56:57 发表了：

> samoy 发表于 2013-9-14 18:54
>
> 海军一直是文总的势力范围好吧

所以说才是黑暗伏笔啊{:5_112:}

---

rottenweed 于 2013-9-14 22:48:31 发表了：

整个战斗大有萨沃岛夜战的味道。

---

盖世太保 2002 于 2013-9-14 23:31:45 发表了：

写的不错！只不过看到标题笑了！

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-9-15 01:30:45 发表了：

> 老驴 发表于 2013-9-14 20:56
>
> 所以说才是黑暗伏笔啊

难道是海军天诛国贼，陆军保驾护航?

---

老驴 于 2013-9-15 07:33:25 发表了：

> 荣誉的条顿骑士 发表于 2013-9-15 01:30
>
> 难道是海军天诛国贼，陆军保驾护航?

是啊，否则直接叫 226 不就结了，问题是临高又不会下雪

---

k.xerxes 于 2013-9-15 07:45:43 发表了：

一个有着本位面历史背景，而且立足东亚的帝国多少要受旧日本帝国的影响的。 从缅甸到库页岛，从满洲到珊瑚海，无论是本位面的旧日本， 现在的国朝，还是临高的元老院都回追求这样的控制圈的

---

拱卫延安胡宗南 于 2013-9-15 10:46:53 发表了：

> 老驴 发表于 2013-9-14 20:56
>
> 其实就很多细节而言，鬼子真的做的很好，譬如昭五式军服，90 铁帽，INJ 的藏青色制服，确确实实很适合东亚人的 ...

这就是鬼子在抗战末期遇到老八路白刃战的时候，会有种我们到底是在跟谁打？的疑问来源吧……

---

幻暝风魂 于 2013-9-17 20:06:52 发表了：

> 老驴 发表于 2013-9-14 20:56
>
> 其实就很多细节而言，鬼子真的做的很好，譬如昭五式军服，90 铁帽，INJ 的藏青色制服，确确实实很适合东亚人的 ...

还不都是反战同盟那帮子鱼贩子训练出来的……{:5_150:}

---

291383274 于 2013-9-21 16:48:39 发表了：

> 拱卫延安胡宗南 发表于 2013-9-15 10:46
>
> 这就是鬼子在抗战末期遇到老八路白刃战的时候，会有种我们到底是在跟谁打？的疑问来源吧……

没错，时间一长难免会有点精神分裂的症状

---

拱卫延安胡宗南 于 2013-9-21 16:53:27 发表了：

> 291383274 发表于 2013-9-21 16:48
>
> 没错，时间一长难免会有点精神分裂的症状

这个要问反战同盟那帮人了……

---
